【美日歐澳】歐盟官員稱必須對華為集團提高警惕

歐盟委員會副主席安西普警告，歐盟及其公民應該擔心華為集團和其他與北京情報機構合作的中國公司。

安西普表示，華為等企業必須與中國情報部門合作，為所生產的通信設備強制安裝「後門」，取得用戶的資料，他承認沒有具體證據，但強調必須保持警惕。

安西普又認為，華為等企業正推出新產品標準，企圖左右市場，歐洲必須擔憂。

華為發表聲明，對安西普的言論深感震驚同失望，強烈否認設備安裝「後門」，又拒絕接受指他們可能構成安全威脅的指控。華為說，願意當面向對方解釋當中涉及的誤會。

唔洗證據的

中国有国家情報法
任何中国企業和中国人必須向国家提供情報，唔提供就犯法

所以中国一聲要提供就提供

第七条 任何组织和公民都应当依法支持、协助和配合国家情报工作，保守所知悉的国家情报工作秘密。